<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>grafana on vincent-gou (fr)</title><link>https://www.vincent-gou.fr/tags/grafana/</link><description>Recent content in grafana on vincent-gou (fr)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>Tous droits reserves: Vincent Gourrierec</copyright><lastBuildDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vincent-gou.fr/tags/grafana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Affichage des logs LOKI dans une annotation GRAFANA</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/grana_loki_annotations/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/grana_loki_annotations/</guid><description>Il est possible d’afficher certaines logs provenant de LOKI en tant qu’annotations dans Grafana.
1. Objectifs Permettre d’afficher les logs LOKI en tant qu’annotations dans un dashboard Grafana.
Exemple d’un bouton permettant d’afficher les erreurs d’authentification détectées dans les fichiers de logs et tracés dans LOKI, en tant qu’annotations dans les graphiques.
2. Pré-requis Disposer d’une datasource LOKI configurée dans GRAFANA
Possibilité d’utiliser une variable du dashboard pour effectuer la recherche des entrées dans LOKI.</description></item><item><title>Variablisation des annotations dans Grafana</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/grafana_annotation_variables/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/grafana_annotation_variables/</guid><description>Si vous avez essayé d’afficher des annotations selon une variable définie sur un dashboard sans succès, cette page est faite pour vous.
1. Objectifs Permettre d’afficher les annotations liées à une variable sur un dashboard
2. Pré-requis Disposer d’un dashboard par client
Disposer d’un dashboard d’administration de tous les clients avec une variable permettant de cibler le critère de sélection.
3. Préparation 3.1. Dashboard client Dans le menu &amp;#34;Dashboard settings&amp;#34; / Annotations, sélectionnez la ligne par défaut : &amp;#34;Annotations &amp;amp; Alerts (Built-in)&amp;#34; ou créez une nouvelle annotation.</description></item><item><title>Paramétrage PROMTAIl en tant que service Windows</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/promtail_windows_service/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/promtail_windows_service/</guid><description>Objectifs Permettre le démarrage du processus promtail avec Windows
Pré-requis NSSM, téléchargeable ici: https://nssm.cc/release/nssm-2.24.zip
promtail pour Windows, téléchargeable ici: https://github.com/grafana/loki/releases
Configuration promtail fonctionnelle (fichier de config yml)
Préparation Décompressez les sources NSSM et placez les dans le répertoire ou se trouve promtail
Note Pour les besoins de cet exemple, l’emplacement commun à promtail et nssm sera &amp;#34;c:\Program Files\telegraf\&amp;#34; Création du service promtail Lancez une commande Windows, puis tapez les commandes suivantes:</description></item></channel></rss>