<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on vincent-gou (fr)</title><link>https://vincent-gou.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on vincent-gou (fr)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>Tous droits reserves: Vincent Gourrierec</copyright><lastBuildDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://vincent-gou.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bonnes pratiques CentOS et Red Hat</title><link>https://vincent-gou.github.io/post/centos-red-hat_best_practices/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vincent-gou.github.io/post/centos-red-hat_best_practices/</guid><description>ObjectifsLister les bonnes pratiques d’installation et déploiement des systèmes d’exploitation CentOS / Red-Hat Note: Ces bonnes pratiques ont étées testées sur CentOS 7 and Red-Hat 7.
YUMKernelsSupprimer manuellement ou automatiquement les anciens kernels: https://linuxconfig.org/how-to-remove-old-unused-kernels-on-centos-linux
PartitionnementPrincipes de partitionnement LVM Le partitionnement correct de votre système est dépendant de l’utilisation que vous en ferez et des spécificités des services qui y seront déployés. Il faut prévoir dans tous les cas le partitionnement minimum suivant:</description></item><item><title>Paramétrage PROMTAIl en tant que service Windows</title><link>https://vincent-gou.github.io/post/promtail_windows_service/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vincent-gou.github.io/post/promtail_windows_service/</guid><description>ObjectifsPermettre le démarrage du processus promtail avec Windows Pré-requisNSSM, téléchargeable ici: https://nssm.cc/release/nssm-2.24.zippromtail pour Windows, téléchargeable ici: https://github.com/grafana/loki/releasesConfiguration promtail fonctionnelle (fichier de config yml) PréparationDécompressez les sources NSSM et placez les dans le répertoire ou se trouve promtail Note: Pour les besoins de cet exemple, l’emplacement commun à promtail et nssm sera &amp;#34;c:\Program Files\telegraf\&amp;#34;
Création du service promtailLancez une commande Windows, puis tapez les commandes suivantes:
c:\users\vgourrierec&amp;gt;&amp;#34;C:\Program Files\telegraf\nssm.exe&amp;#34; install promtail_agent &amp;#34;c:\Program Files\telegraf\promtail.</description></item><item><title>Paramétrage SFTP sécurisé complet</title><link>https://vincent-gou.github.io/post/security_sftp_and_chroot_config/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vincent-gou.github.io/post/security_sftp_and_chroot_config/</guid><description>ObjectifsFournir un accès sécurisé à des ressources sur un serveur Linux via SFTP.Les comptes SFTP n’auront accès qu’à la ressources autorisées.Un compte d’administration pourra gérer les ressources des autres comptes. Mode de fonctionnement cible utilisateur Mode de fonctionnement cible administrateur ContrôlesContrôle activation SFTP dans SSHD[root@server /]# cat /etc/ssh/sshd_config .... # override default of no subsystems Subsystem sftp /usr/libexec/openssh/sftp-server Création de l’arborescencemkdir -p /directory chmod 700 /directory Example:
[root@server /]# mkdir -p /data/sftp [root@server /]# chmod 700 /data Création du groupe et des users SFTPgroupadd sftp_users 1 useradd -g sftp_users -d / -s /sbin/nologin USER1 2 useradd -g sftp_users -d / -s /sbin/nologin USER2 3 useradd -g sftp_users -d / -s /sbin/nologin USER3 4 useradd -g sftp_users -d / -s /sbin/nologin USER4 5Nom du groupe auquel appartiendront tous les utilisateurs SFTP crées.</description></item><item><title>Test Asciidoctor</title><link>https://vincent-gou.github.io/post/test/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vincent-gou.github.io/post/test/</guid><description>SampleThis is a sample from https://github.com/asciidoctor/docker-asciidoctor/issues/44#issue-265179207
Important: Thanks to https://github.com/ryosms!
Additional DiagramsBelow some examples of working additional diagrams.
Dita Example BlockDiagramshttp://blockdiag.com/en/index.html Example nwdiagYou can find a lot of examples here http://blockdiag.com/en/nwdiag/nwdiag-examples.html
Exampled blockdiaghttp://blockdiag.com/en/blockdiag/examples.html
Multiple Rackshttp://blockdiag.com/en/nwdiag/rackdiag-examples.html</description></item><item><title>Update Nextcloud Docker instance</title><link>https://vincent-gou.github.io/post/nextcloud_update_nextcloud_docker_instance/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vincent-gou.github.io/post/nextcloud_update_nextcloud_docker_instance/</guid><description>Update Nextcloud Docker instance stepsThis document may be used to update nextcloud instance.
Pre-requisitiesDockerNextcloud instanceLinux serverNextcloud data and config files in external location == Update steps Update nextcloud Docker Image[root@nas /opt/docker]# docker pull nextcloud Using default tag: latest latest: Pulling from library/nextcloud f7e2b70d04ae: Pull complete 744aedb7995c: Pull complete 07afe22f8a58: Pull complete c7bf4f31c4a4: Pull complete b528e75732cc: Pull complete 27e7d214ded2: Pull complete 894549c23c16: Pull complete 9aa6d55932b2: Pull complete 1b27fd7479e6: Pull complete eacdac7d65c9: Pull complete 66f1bd2ad7cf: Pull complete ee6444380c18: Pull complete 1500f6dd9b69: Pull complete 18560f19c8c4: Pull complete bddc5d1da8e7: Pull complete 6e33450d197c: Pull complete 6f195f51537c: Pull complete a8c28fabf19a: Pull complete ad044e6f6c56: Pull complete 20144f3a754f: Pull complete Digest: sha256:4c3a690b1771ba414c0a347514baae52dae3ec34feb747d5db0c4188d8462562 Status: Downloaded newer image for nextcloud:latest Stop Nextcloud docker instance[root@nas ~]# docker stop nextcloud Remove Nextcloud docker instance[root@nas ~]# docker rm nextcloud Start Nextcloud Docker instance[root@nas ~]# docker start nextcloud [root@nas docker]# .</description></item><item><title>Upgrade manuel de Nextcloud après une mise à jour de l'instance Nextcloud sous Docker</title><link>https://vincent-gou.github.io/post/nextcloud_manual_upgrade_after_docker_update/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vincent-gou.github.io/post/nextcloud_manual_upgrade_after_docker_update/</guid><description>Etapes de mise à jour de Nextcloud après un upgrade de l’instance Docker NextcloudCe document doit être utilisé après un upgrade de l’instance Docker Nextcloud.
Pré-requisDockerInstance NextcloudServeur LinuxLes données et fichiers de configuration Nextcloud doivent être stockés dans stockage externe à Docker. Etapes de mise à jourConnect Nextcloud docker container[root@nas docker]# docker exec --user www-data -it nextcloud bash Control Nextcloud versionwww-data@e73fd289077c:~/html$ php occ status Nextcloud or one of the apps require upgrade - only a limited number of commands are available You may use your browser or the occ upgrade command to do the upgrade - installed: true - version: 15.</description></item><item><title>Premier Post</title><link>https://vincent-gou.github.io/post/perso_premier_post/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://vincent-gou.github.io/post/perso_premier_post/</guid><description>Bienvenue sur cet espace personnel.</description></item></channel></rss>