<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>posts on vincent-gou (fr)</title><link>https://www.vincent-gou.fr/categories/posts/</link><description>Recent content in posts on vincent-gou (fr)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>Tous droits reserves: Vincent Gourrierec</copyright><lastBuildDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vincent-gou.fr/categories/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Varaiablisation des annotations dans Grafana</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/grafana_annotation_variables/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/grafana_annotation_variables/</guid><description>Si vous avez essayer d’afficher des annotations selon une variable définie sur un dashboard sans succès, cette page est faite pour vous.
1. Objectifs Permettre d’afficher les annotations liées à une variable sur un dashboard
2. Pré-requis Disposer d’un dashboard par client
Disposer d’un dashboard d’administration de tous les clients avec une variable permettant de cibler le critère de sélection.</description></item><item><title>Automatisation deploiement Hugo avec GitHub Actions et GitHub Pages</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/automatisation_build_hugo_site_avec_github_actions/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/automatisation_build_hugo_site_avec_github_actions/</guid><description>Objectifs Déployer automatiquement un site avec Hugo, le backend Asciidoctor et GitHub Actions
Customiser certaines fonctionnalités asciidoctor non intégrées par Hugo
Utiliser un nom de domaine personnel pour son site sous GitHub Pages
Pré-requis Git repository pour votre site Hugo
Git repository pour les fichiers générés par Hugo
Un nom de domaine personnel</description></item><item><title>Bonnes pratiques CentOS et Red Hat</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/centos-red-hat_best_practices/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/centos-red-hat_best_practices/</guid><description>Objectifs Lister les bonnes pratiques d’installation et déploiement des systèmes d’exploitation CentOS / Red-Hat
Note Ces bonnes pratiques ont étées testées sur CentOS 7 and Red-Hat 7. YUM Kernels Supprimer manuellement ou automatiquement les anciens kernels: https://linuxconfig.org/how-to-remove-old-unused-kernels-on-centos-linux
Partitionnement Principes de partitionnement LVM blockdiag blockdiag { default_node_color = grey; default_textcolor = white; group physical_disk { textcolor = white; fontsize = 18; label = &amp;#34;Physical disk&amp;#34;; // Set group shape to &amp;#39;line group&amp;#39; (default is box) shape = line; orientation = landscape DISK1[shape = flowchart.</description></item><item><title>Paramétrage PROMTAIl en tant que service Windows</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/promtail_windows_service/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/promtail_windows_service/</guid><description>Objectifs Permettre le démarrage du processus promtail avec Windows
Pré-requis NSSM, téléchargeable ici: https://nssm.cc/release/nssm-2.24.zip
promtail pour Windows, téléchargeable ici: https://github.com/grafana/loki/releases
Configuration promtail fonctionnelle (fichier de config yml)
Préparation Décompressez les sources NSSM et placez les dans le répertoire ou se trouve promtail
Note Pour les besoins de cet exemple, l’emplacement commun à promtail et nssm sera &amp;#34;c:\Program Files\telegraf\&amp;#34; Création du service promtail Lancez une commande Windows, puis tapez les commandes suivantes:</description></item><item><title>Paramétrage SFTP sécurisé complet</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/security_sftp_and_chroot_config/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/security_sftp_and_chroot_config/</guid><description>Objectifs Fournir un accès sécurisé à des ressources sur un serveur Linux via SFTP.
Les comptes SFTP n’auront accès qu’à la ressources autorisées.
Un compte d’administration pourra gérer les ressources des autres comptes.
Mode de fonctionnement cible utilisateur blockdiag blockdiag { default_shape = roundedbox; // Set labels to nodes. A1 [shape = actor,label = &amp;#34;USER1&amp;#34;, numbered = 1]; B [label = &amp;#34;SSHD&amp;#34;, numbered = 2]; C [label = &amp;#34;SSHD_CONFIG&amp;#34;, numbered = 3]; D [label = &amp;#34;/data/sftp/USER1&amp;#34; , numbered = 4]; E [label = &amp;#34;UMASK 0007&amp;#34; , numbered = 5]; F [label = &amp;#34;Dossier chroot par défaut: /upload&amp;#34;, numbered = 6]; // Set labels to edges.</description></item><item><title>Update Nextcloud Docker instance</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/nextcloud_update_nextcloud_docker_instance/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/nextcloud_update_nextcloud_docker_instance/</guid><description>Update Nextcloud Docker instance steps This document may be used to update nextcloud instance.
Pre-requisities Docker
Nextcloud instance
Linux server
Nextcloud data and config files in external location == Update steps
Update nextcloud Docker Image [root@nas /opt/docker]# docker pull nextcloud Using default tag: latest latest: Pulling from library/nextcloud f7e2b70d04ae: Pull complete 744aedb7995c: Pull complete 07afe22f8a58: Pull complete c7bf4f31c4a4: Pull complete b528e75732cc: Pull complete 27e7d214ded2: Pull complete 894549c23c16: Pull complete 9aa6d55932b2: Pull complete 1b27fd7479e6: Pull complete eacdac7d65c9: Pull complete 66f1bd2ad7cf: Pull complete ee6444380c18: Pull complete 1500f6dd9b69: Pull complete 18560f19c8c4: Pull complete bddc5d1da8e7: Pull complete 6e33450d197c: Pull complete 6f195f51537c: Pull complete a8c28fabf19a: Pull complete ad044e6f6c56: Pull complete 20144f3a754f: Pull complete Digest: sha256:4c3a690b1771ba414c0a347514baae52dae3ec34feb747d5db0c4188d8462562 Status: Downloaded newer image for nextcloud:latest Stop Nextcloud docker instance [root@nas ~]# docker stop nextcloud Remove Nextcloud docker instance [root@nas ~]# docker rm nextcloud Start Nextcloud Docker instance [root@nas ~]# docker start nextcloud [root@nas docker]# .</description></item><item><title>Upgrade manuel de Nextcloud après une mise à jour de l'instance Nextcloud sous Docker</title><link>https://www.vincent-gou.fr/post/nextcloud_manual_upgrade_after_docker_update/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vincent-gou.fr/post/nextcloud_manual_upgrade_after_docker_update/</guid><description>Etapes de mise à jour de Nextcloud après un upgrade de l’instance Docker Nextcloud Ce document doit être utilisé après un upgrade de l’instance Docker Nextcloud.
Pré-requis Docker
Instance Nextcloud
Serveur Linux
Les données et fichiers de configuration Nextcloud doivent être stockés dans stockage externe à Docker.
Etapes de mise à jour Connect Nextcloud docker container [root@nas docker]# docker exec --user www-data -it nextcloud bash Control Nextcloud version www-data@e73fd289077c:~/html$ php occ status Nextcloud or one of the apps require upgrade - only a limited number of commands are available You may use your browser or the occ upgrade command to do the upgrade - installed: true - version: 15.</description></item></channel></rss>